[突發]英國開始取消BC護照封面上歐盟字眼

The UK government has started issuing British passports without the words “European Union” even though the UK remains a full member of the bloc. It removed the two words from passport covers issued this week on the working assumption that Brexit day would have been 29 March.

係咪同 bno一模一樣？

大家一起盡情ff

一樣

平權

平權成功

除咗國籍嗰行 BC同BNO一樣了

樓煮bc?

如果將「Commonwealth」replace「European Union」都唔錯

唔係轉返做藍色封面咩?

估唔到咁樣幫bno 平權

咁就分唔到 BNO 同 BC

走啦簡體狗

Bno仲係冇永久居民有撚用

居留

話你主人唔綁好條狗鏈

平權係以後BC都用唔到EU通道
逆向平權

即係魚蛋論式平權

轉返海軍藍色啦仆街
紅色留返比低端bno人士

之前連登 有個揸住BC好串下

好似上年已經係咁既樣

年尾轉藍色都係全部英國護照一齊轉

係咪bno太多簿皮未用
話轉就轉

一起

脫左歐以後入英國境都無歐盟隊

blue passport

made in france

黃子華魚蛋論終於有用

同班bc攬炒

拎住過關，分唔出同BC分別

仲要係宜家有EU句野,其實好多國家都分唔到
以後冇左

如果我有BNO , 起歐洲搵野做有無優勢

印本護照好閑姐

好彩上年續左bc

續左脫歐之後咪一鳩樣
我個本都仲有7 8年先到期

點解唔直接改色?

不用分那麼細
大家都是英國人

英國就係唔想咁多人移入嚟先脫歐
有乜可能比BNO平權

年底

平咗啦

睇封面啲人分唔到BNO 同 BC，BNO係大贏家

bno唔係英國passport呀
點會一齊轉藍色

魚蛋式平權

bno係英國護照
英國護照係全部一齊轉
由當年入境處跟英國轉電腦機讀酒紅passport
每一代都有bno版

bno唔係英國護照 唔通係中國護照呀

香港護照

話時話不嬲藍色果本係咩黎

加入歐盟之前用

但可能都係無bno份

連燈仔好嘢 BNO都燈到

0
一樣要工作簽證
同你拎特衰一撚樣

其實係
只有香港人有

Bno冇
但特衰有
例子：德國 荷蘭

如果要加，bno都係英聯邦公民。而家有啲小國passport有黎句。

On9
好多前殖民地既人 都有bno 嫁

有好多bno簿皮唔好曬

屌英國自己都係bno冇但特衰有自助通關

DescriptionBritish National (Overseas), commonly abbreviated as BN, is a class of British nationality that was granted by voluntary registration to British Dependent Territories citizens who were Hong Kong residents prior to the transfer of sovereignty to China in 1997

小朋友 你搞清楚先啦戇鳩
其他地方唔係用BNO架

戇鳩仔 BDTC 同BNO都唔識分
其他地方唔係用BNO

直布羅陀、福克蘭群島 已經由BDTC升格為BC

香港由BDTC 降格為BN {O}

英國海外領土公民 - 香港、直布羅陀、福克蘭群島
在《英國國籍法1981》在1983年1月1日生效時，英國殖民地被改稱為「英國屬土」(British Dependent Territories)， 因與這些屬土有密切關係而取得英國國籍者，便會成為「英國屬土公民」(British Dependent Territories citizen)，雖然擁有Belonger status身分的「英國屬土公民」，根據其所屬英國屬土的入境條例，一般擁有所屬的英國屬土的居留權，但這種身分本身不賦予持有人任何地方的居留權。

凡因與「英國屬土」有密切關係而取得「聯合王國及其殖民地公民」身分者，在1983年之後會成為「英國屬土公民」。表面上《英國國籍法1981》剝奪了「英國屬土公民」的英國入境權及居留權，而事實上，他們自《英聯邦移民法1962》實施後，其英國入境權已被剝奪，《入境法1971》及《英國國籍法1981》只是把既成的事實變得更具體化。

自1997年香港主權易手後，英國國會一直醞釀修改國籍法，2002年通過的《英國海外領土法2002》(British Overseas Territories Act 2002)，把「英國屬土」及「英國屬土公民」改稱為「英國海外領土」(British Overseas Territories)及「英國海外領土公民」(British Overseas Territories citizen)；自2002年5月21日法案全面生效後，大部分「英國海外領土公民」可以取得「英國公民」身分。表面上，既然「英國海外領土公民」已經可以取得「英國公民」身分，「英國海外領土公民」這種既沒有英國居留權、又沒有英國海外領土居留權的身分變得毫無意義。不過，由於這條法令沒有修改81年《國籍法》中歸化的內容，換言之，在2002年5月21日之後，在「英國海外領土」歸化英國籍者，只是歸化為「英國海外領土公民」而不是「英國公民」，申請庇護人士不能透過居於「英國海外領土」而取得「英國公民」身分。2002年國會辯論揭示，在塞浦路斯(Cyprus)的亞克羅提利與德凱利亞英屬基地區（Sovereign Base Areas of Akrotiri and Dhekelia）出生者，只會是「英國海外領公民」，而不是「英國公民」，根據外交大臣的解釋，亞克羅提利與德凱利亞英屬基地區是與塞浦路斯簽定條約下的軍事基地，而非作為一個社區；而且當地遇到為數不少來自中東的難民申請庇護的問題。

香港

《英國海外領土法2002》關於登記「英國公民」的條款，適用於所有「英國海外領土」，亞克羅提利與德凱利亞英屬基地區及少部分英屬印度洋領土除外，而香港在1997年7月1日起，不再是「英國屬土」，香港的「英國屬土公民」身分亦隨之而失效，故不能根據2002年的法例登記為「英國公民」。《國籍、入境及庇護法2002》(Nationality, Immigration and Asylum Act 2002)中的第十四條更指出，無人可以憑藉與香港關係而取得「英國海外領土公民」身分。對於為甚麼這條法例建基於《國籍法1981》，卻對81年國籍法中定義的所有「英國屬土」及其「英國屬土公民」沒有追溯力？到目前為止沒有一個明確的答案，畢竟1981年及2002年的政治氣候有很大差異。早於81年的《國籍法》在國會辯論時，關於各「英國屬土」擁有各自的公民身分時，曾經有過熱烈的討論。執政保守黨反對這項提議，反對黨亦以直布羅陀(Gibraltar)及福克蘭群島(Falkland Islands)的情況為論據，不過，不得不承認香港是一個特殊情況。很多人預計，若香港主權在1997年後交還中國，恐怕大量香港的「聯合王國及其殖民地公民」會湧入英國而不會留在中國管治下的香港，沒有一個英國政客敢考慮重訂國籍法，給予二百六十萬英國籍香港人在英國的居留權。在中英《聯合聲明》簽署後的一年，《香港（英國國籍）令1986》創造一種全新的英國國籍─「英國國民（海外）」讓香港的「英國屬土公民」登記。這種「英國國民（海外）」沒有任何地方的居留權，而且無論在任何情況，也不能傳給下一代。關於「英國國民（海外）」會在另文詳談。

直布羅陀和福克蘭群島

在《國籍法1981》訂立時，第五條賦予直布羅陀人登記為英國公民的權利，而且直布羅陀的「英國屬土公民」是惟一一種被劃入為「英國就歐洲聯盟下的英國國民的聲明」(UK’s declaration of British nationality for EU purposes)的「英國屬土公民」。英國在1973年加入「歐洲共同體」（現為歐洲聯盟），基於地緣政治的考量，直布羅陀具有重要的戰略地位，因此被納入為歐洲聯盟之內。為了符合歐洲聯盟條約中對人、貨物及服務在聯盟內自由流動的原則，給予直布羅陀人「英國公民」的身分可謂別無他選。自福克蘭戰爭爆發後，英國立即通過《英國國籍（福克蘭群島）法1983》(British Nationality (Falkland Islands) Act 1983)，凡在法例生效後於福克蘭群島出生者，其父或母在福克蘭群島出生或定居，可成為「英國公民」。對於直布羅陀及福克蘭群島人的優惠條款，自《英國海外領土法2002》生效，使大部分「英國海外領土公民」成為「英國公民」並取得歐洲聯盟公民權利後，蒸發得無影無蹤。

英國真仆街

雖然崇英

我都有見過唔少印度人揸BNO

成班係咪矇撚咗
BC冇歐盟字眼唔等於冇居英權呀，成班矇撚

你係咪on9㗎
BC 梗係有居英權啦
British Citizen 有冇居英權仲需要討論

講到好似BC冇EU果行，成班BNO就係度打哂飛機
咁英國傾脫歐，脫離歐盟刪走果行都好正常呀
成班都唔知high乜春

封面一樣已經夠打飛機啦

封面有分別 垃圾EU國家都唔識分
一樣仲得了

而家依個勢仲拎本 bno 打飛機，好心啦，人地英國佬由97之後出本 bno 去水鳩你，一本冇居英權既 bno ,有咩值得光榮

都脱歐啦，仲 EU 把撚，英國佬利益行先，冇利用價值既理撚得你係 eu,照樣冇面俾。
唔好再拎本 BNO 幻想。

去旅行，邊本 passport 方便就用邊本，特衰 passport 免簽多過 bno

利申：有 bno,不過過哂期，冇諗住續

去俄羅斯溝俄妹,特衰就免簽，bno 就含撚，搞 visa 煩過撚，點解 d 人硬係都要拎住本 bno 就覺得心理上優越 d，其實真係好撚傻豬，同 bc 比，你本野就係次/假貨，同特衰比，你又唔夠人多免簽，好啦，當你係身份認同，咁又點呀，冇實質意義，冇居英權，又冇英國福利，屌，醒下啦，二等公民

出事唔駛驚入到中國領事館要坐洗頭艇已經差好遠

英國佬都要脱歐，你地醒下啦，屌，唔好痴心妄想

扯遠左啦，你係普通人黎嫁渣，你又唔係反共

你收皮啦on9

正確黎講，BNO只係畀當年同香港有關係嘅BDTC申請，所以印度人有BNO唔出奇，佢哋可以本身就住落係香港嘅。

如果你見到啲印度人揸住本同BNO差唔多封面又同香港無乜關係又唔係BC嘅話，咁嗰本應該係BS 或者BOC多

除咗香港以外，所謂好多前殖民地嘅揸住嘅多數係BOC或者係BS。

BNO係專為憑香港關係取得嘅BDTC而設。法源來自1985年香港法案同1986年英國國籍（香港）法令，按照住中英聯合聲明英方備忘錄黎制定嘅。同香港無關係嘅人係唔會拎到BNO。

香港人嘅證明

英國佬同你講道義?睇下脱歐先啦，某情度上係97既翻版。邊本 passport 對我有利我就用邊本講完。

黑色五毛警報現正生效

你依種係自我感覺良好既心理，用來幻想自己比其他人優越，但一點實質作用係冇既

證明香港人嘅身份點解可以理解做幻想比其他人優越
你都幾自卑

好勤力

香港人既定義好似係你自己諗出來，好多土生士長既人97前香港出世但冇申請 bno，咁佢地又點定義啊?唔好咁一箱情願

你條五毛咁早起身 去拜你老母？

仆街我啱啱轉咗特衰護照

晨早就有幾隻五毛
唔係連拜老母既錢都冇呀？

如果 bno 可以平權，同bc 睇齊，咁樣就有價值，亦都係英國佬還番個身份俾你

諗下好啦，打下飛機算把

唉。。

星期日都要8點上班，橙

幾時有講過bno定義香港人
bno係香港人嘅證明 唔代表香港人=bno
但係有bno=香港人
唔係所有野都非黑即白
勤力嘅五毛

ON撚鳩，你咁講嘅話，CNO咪又係冇居港權，冇香港福利
咁咪又係冇實質意義，純粹一本旅遊證件
仲要共享中國人榮耀，國藉寫住CHN，有咩事等戰狼救你啦

叫佢唔好係女人都認係佢老母先

咁你繼續用CNO囉大陸仔

終於唔使聽班bno 撚樣扮歐盟排eu 隊打飛機

你有中文名咪一樣俾人老屈做中國公民

而家坐Ryanair航空公司職員都唔明BNO點解去英國要visa stanp，改完更加唔識分

他們其後致電中國大使館求助，蔡表示「我哋冇錢亦冇財物，打電話畀使館叫佢哋到酒店接我哋，職員居然話冇咁服務，我哋搭的士去要70歐元（約689港元），幾經辛苦先籌到錢，到咗大使館，職員叫我哋打電話返香港叫親友滙錢過嚟，連影相費都要收兩歐元，每人辦證費要自付59歐元，我哋財物全部喺沉船內，好彩其中一人仲有錢先至應付到」。更令他們氣結的是，辦完證後，他們被職員趕走：「職員話大使要招呼客人，要我哋由後門走，過對面馬路截車，有冇搞錯，我哋係災民，佢哋都唔幫」。

你揸CNO，其他人就當你支那人，唯獨支那大使館就分得最清楚，由得你自生自滅，咩中國香港同胞血濃於水得淡笑
但係你揸BNO，就算其他人唔識，有咩事領事館都依然會承認你
你自己揀喇

掛喺心口好無

連登仔真係趣致
一方面又要屌尻d 人拎BNO，冇英國留權唔好打飛機乜乜柒柒
另一方面又屌尻特衰護照係CNO 係中國人

咁姐係點，去旅行用邊本護照定個個連登仔都係拎美國護照

好簡單暏 大家都係旅遊證件
你show比關員睇，就代表你係咩國籍

如果果個國籍既人，經常係佢國家留下負面印象
咪質多你幾下，閪下你面，問多d野
再放你走囉

揸bc去俄羅斯咪一樣要簽證 你係咪想證明揸特衰好過揸bc

BNO post一定有
原來BNO都係維穩議題

想問好內
其實啲五毛係兼職定全職

冇d幽默感

五毛唔識咩叫魚蛋論

有得同班港燦轉同真正英國護照一樣色就打哂j咁

人地打飛機開心一下其實好小事
成日想知咩人會咁肉緊唔想比bno人打飛機

見到成班孤兒俾英國佬利用完都唔醒，真係冇眼睇

我一直都講，邊本方便有著數就用邊本，就算渣 bno 又如何，一樣被中共强加中國國籍，

好撚低能啊，你有回鄉證中意起中國任何地方留幾耐都得，相反拎 bno 就要簽 visa ,唔好自欺欺人啦

所謂嘅回鄉證咪就係十年期visa囉
有d人攞唔倒架

我屌你咩回鄉證咪visa黎
你拎回鄉證去到歐陸、日本咩

張圖明明就係講緊特區護照持有人身為中國公民但係中國本土居留權唔係必然嘅權利，條友唔知做乜鳩要衝出黎柒。

唔明BC有咩值得串
香港有幾十萬人有西方國家國藉，唔通又個個話比你知自己有外國護照

依個我唔否認，可能中國大使館一定冇咁好，因為唔算盡d 一定俾支那人玩到謝，乜資源都俾佢地用哂，但都唔可以講到渣 bno 就好似高人一等，身份認同。明明就係英國佬唔想負責任，整本冇居英權和完整英國公民身份既 passport 去水人

所有 passport 都有年期啦，唔好柒啦，特衰一樣有年期

真係九唔搭八

做咩姐你? 講緊特區同BNO一樣都要拎大陸VISA先入到去(回鄉證)唔係都無得耐

回鄉證同 visa 2樣野黎嫁

改個名姐,美國簽站官方改做 拎愛國卡
你要去美國咪一樣要呢個簽證

OVERSEA

香港人心態其實同班蛔撚冇分別

其實依隻紅同BNO隻紅有無分別？ 新嗰本隻紅係咪一樣色？

不過是但啦，我次次去機場啲fd見到會講你就好喇有BNO 根本就唔少人本身唔識分

慘大英祖國當禾蝗蟲

傾撚掂未阿傻閪英國佬

仲有係特衰低賤到出事冇人理，並唔係bno高人一等

改個名啫
意義一樣

如果美國簽證叫愛國卡
睇下班五毛仲拎唔拎

成日比人以為係BNO
試過跟團去旅行
比愛國大媽笑

Foreign travel advice
Russia
You’ll need to get a visa before you travel. The Russian Embassy advised in March 2018 that it takes around 20 business days (4 weeks) to process most visa applications.

去俄羅斯BC都要簽證架，二乜撚嘢公民啫
攞個例子都攞好啲啦
柒頭

係d bno 人士一廂情願，明明英國佬唔想理你，你死攬住本 bno打飛機又有咩用

拎住本 bno 有咩咁好啊，真係笑死人，冇居英權冇英國公民完整身份，好心你地啦，人地英國佬賣甩你，你唔屌9佢仲要攬住佢黎錫，真係作嘔，依 d 身份認同真係利害

你成日都想有人理你，你同廢佬有咩分别

硬係唔同啦，回鄉證可以好容易開bank acc, 做野，你 visa 申請每樣野都要批

低能仔，特衰免簽啊傻西

中華民國護照美國免簽證添

見到 d 傻西拎住本 BNO 就話身份認同，真係笑撚死人，係得你自己認同自己渣，英國佬從來沒有認同過你，更加唔想負任何責任!

現實d 啦，揾多幾個錢移民好過啦

BNO 人士不適用歐盟公民脫歐後居英規定

澳門人在英國
2018/8/10 — 16:38

英國政府近日公佈歐盟公民脫歐後居留英國的具體規定，有 BNO 持有人提問︰「這規定會否有可能適用於BNO 人士，因為BNO 據說有居歐權。」故此特別撰文回應。
首先，BNO 人士並非歐盟公民，這已在之前的文章《手持「BNO」是否「歐洲公民」？》詳細論述。

再者，本規定適用範圍為歐盟公民，在規定中已清楚解釋歐盟公民在該規定的定義︰
「以下國家的國民︰奧地利，比利時，保加利亞，克羅地亞，塞浦路斯共和國，捷克共和國，丹麥，愛沙尼亞，芬蘭，法國，德國，希臘，匈牙利，愛爾蘭，意大利，拉脫維亞，立陶宛，盧森堡，馬耳他，荷蘭，波蘭，葡萄牙，羅馬尼亞，斯洛伐克，斯洛文尼亞，西班牙或瑞典」
當中並不提及 BNO 人士。而 BNO 人士亦被英國聲明排除在歐盟法律中英國國民（National）的定義之外。

故此 BNO 人士因為並不屬於歐盟公民，故此不能適用這份規定的來申請居留；而因為 BNO 並沒有居英權，故此若希望在英國居留，應循一般移民途徑辦理。